# Korean translation for drapes
# Copyright (c) (c) 2006 Canonical Ltd, and Rosetta Contributors 2006
# This file is distributed under the same license as the drapes package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: drapes\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2007-03-28 11:21-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2006-09-25 07:49+0000\n"
"Last-Translator: atie <atie.at.matrix@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Rosetta-Export-Date: 2006-12-11 16:18+0000\n"

#: ../data/DrapesApplet.server.in.in.h:1 ../data/drapes.desktop.in.h:1
#: ../data/drapes.glade.h:5
msgid "Desktop Drapes"
msgstr "데스크탑 드레이프"

#: ../data/DrapesApplet.server.in.in.h:2
msgid "Rotate desktop wallpapers"
msgstr "데스크탑 배경화면 회전"

#: ../data/DrapesApplet.xml.h:1
msgid "_Preferences"
msgstr "기본 설정(_P)"

#: ../data/DrapesApplet.xml.h:2
msgid "_Shuffle Periodicaly"
msgstr "주기적으로 바꿈(_S)"

#. Switch to another wallpaper
#: ../data/DrapesApplet.xml.h:3 ../drapes/AppletWidget.cs:148
msgid "_Switch"
msgstr "변경(_S)"

#: ../data/drapes.desktop.in.h:2
msgid "Manage your desktop wallpapers"
msgstr "데스크탑 배경화면 관리"

#: ../data/drapes.glade.h:1
msgid "<b>Startup options</b>"
msgstr "<b>시작 선택사항</b>"

#: ../data/drapes.glade.h:2
msgid "<b>Timing selection</b>"
msgstr "<b>시간조절 선택</b>"

#: ../data/drapes.glade.h:3
msgid "<b>Wallpaper search directory</b>"
msgstr "<b>배경화면 검색 디렉토리</b>"

#: ../data/drapes.glade.h:4
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../data/drapes.glade.h:6
msgid "Display"
msgstr "보이기"

#: ../data/drapes.glade.h:7
msgid "General"
msgstr "일반 설정"

#: ../data/drapes.glade.h:8
msgid "Monitor this directory for new wallpapers"
msgstr "새로운 배경화면을 위하여 이 디렉토리를 감시"

#: ../data/drapes.glade.h:9
msgid "Start Desktop Drapes on start"
msgstr "시작시 데스크탑 드레이프를 시작"

#: ../data/drapes.glade.h:10
msgid "Style: "
msgstr "모양새: "

#: ../data/drapes.glade.h:11 ../data/drapes.schemas.in.h:6
msgid "Switch wallpaper on start"
msgstr "시작시 배경화면 변경"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:1
msgid "Allow drapes to periodicaly shuffle the wallpapers"
msgstr "프로그램이 주기적으로 배경화면을 바꿀 수 있도록 허용합니다"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:2
msgid "Directory to monitor"
msgstr "지켜볼 디렉토리"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:3
msgid "Monitor directory for new wallapers"
msgstr "새로운 배경화면을 위하여 이 디렉토리를 지켜봄"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:4
msgid ""
"Monitor the specified directory using inotify for new wallpapers and changes."
msgstr ""
"새로운 배경화면과 변경이 있는지를 inotify를 사용하여 이 디렉토리를 지켜봄"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:5
msgid ""
"Possible values are 0: 5 min, 1: 10 min, 2: 15 min, 3: 20 min, 4: 30 min, 5: "
"45 min, 6: 60 min, 7: 90 min, 8: 120min, 10: never."
msgstr ""
"가능한 값은 0: 5 분, 1: 10 분, 2: 15 분, 3: 20 분, 4: 30 분, 5: 45 분, 6: 60 "
"분, 7: 90 분, 8: 120 분, 10: 없음 입니다."

#: ../data/drapes.schemas.in.h:7
msgid "The directory that is to be monitored for changes using inotify."
msgstr "inotify를 사용하여 이 디렉토리의 변경이 있는지를 지켜봅니다."

#: ../data/drapes.schemas.in.h:8
msgid "This setting is used to tempoarly disable wallpaper switching"
msgstr ""
"이 설정은 배경화면을 바꾸는 것을 사용하지 않도록 임시적으로 사용됩니다."

#: ../data/drapes.schemas.in.h:9
msgid "Time delay between wallpaper changes"
msgstr "배경화면 바꿈 간의 시간 지연"

#: ../data/drapes.schemas.in.h:10
msgid "When Drapes launches switch the wallpaper."
msgstr "데스크탑 드레이프가 실행될 때 배경화면을 변경합니다."

#: ../drapes/AppletWidget.cs:47
msgid "Deskop Drapes, click to switch wallpaper"
msgstr "데스크탑 드레이프, 배경화면을 변경하려면 클릭하세요"

#. Enabled
#: ../drapes/AppletWidget.cs:156
msgid "Shuffle periodicaly"
msgstr "주기적으로 바꿈"

#. Configuration
#: ../drapes/AppletWidget.cs:165
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#. Help
#: ../drapes/AppletWidget.cs:173
msgid "Help"
msgstr ""

#. About
#: ../drapes/AppletWidget.cs:182
msgid "About"
msgstr ""

#. Quit
#: ../drapes/AppletWidget.cs:190
msgid "_Quit"
msgstr "끝내기(_Q)"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:90
msgid "This option is only valid when using the notification tray"
msgstr "이것은 알림 트레이를 사용할 때만 유효합니다"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:134
msgid "selection"
msgstr "선택"

#. The various "sorters"
#: ../drapes/ConfigMenu.cs:167
msgid "Perfect fit"
msgstr "완벽하게 맞음"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:168
msgid "Regular 4:3"
msgstr "보통 4:3"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:169
msgid "Widescreen"
msgstr "와이드스크린"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:170
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:172 ../drapes/ConfigMenu.cs:173
#: ../drapes/ConfigMenu.cs:174 ../drapes/ConfigMenu.cs:175
msgid "<i>No wallpapers present</i>"
msgstr "<i>배경화면이 없음</i>"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:298 ../drapes/ConfigMenu.cs:339
msgid "Unknown column"
msgstr "알 수 없는 열"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:329
#, csharp-format
msgid "{0} x {1} pixels"
msgstr "{0} x {1} 픽셀"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:385
msgid "Add wallpaper"
msgstr "배경화면 더하기"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:405
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:406
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:448
msgid "Import type:"
msgstr "가져오기 종류:"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:557
#, csharp-format
msgid "Switching wallpaper to: {0})"
msgstr "배경화면 변경: {0}"

#: ../drapes/ConfigMenu.cs:559
#, csharp-format
msgid "Not activating {0}, disabled"
msgstr "{0} 활성화 안됨, 사용하지 않음"

#: ../drapes/Main.cs:82
#, fuzzy, csharp-format
msgid "Importing Gnome's background list: {0}"
msgstr "그놈 배경화면 목록 가져오기"

#: ../drapes/Main.cs:90
#, fuzzy, csharp-format
msgid "Opening wallpaper list: {0}"
msgstr "배경화면 목록 열기"

#: ../drapes/Main.cs:148
#, csharp-format
msgid "Wallpaper switch to: {0}"
msgstr "배경화면 변경: {0}"

#: ../drapes/Main.cs:150
msgid "Wallpaper switch failed; No wallpapers?"
msgstr "배경화면 변경 실패함; 배경화면이 없음?"

#: ../drapes/Main.cs:192
msgid "Notified of shutdown"
msgstr "종료의 통보"

#: ../drapes/Main.cs:210
#, csharp-format
msgid "Sorry unknow argument: {0}"
msgstr "알 수 없는 인자: {0}"

#: ../drapes/Settings.cs:36
msgid "5 minutes"
msgstr "5 분"

#: ../drapes/Settings.cs:38
msgid "10 minutes"
msgstr "10 분"

#: ../drapes/Settings.cs:40
msgid "15 minutes"
msgstr "15 분"

#: ../drapes/Settings.cs:42
msgid "20 minutes"
msgstr "20 분"

#: ../drapes/Settings.cs:44
msgid "30 minutes"
msgstr "30 분"

#: ../drapes/Settings.cs:46
msgid "45 minutes"
msgstr "45 분"

#: ../drapes/Settings.cs:48
msgid "1 hour"
msgstr "1 시간"

#: ../drapes/Settings.cs:50
msgid "1 hour 30 minutes"
msgstr "1 시간 30 분"

#: ../drapes/Settings.cs:52
msgid "2 hours"
msgstr "2 시간"

#: ../drapes/Settings.cs:55
msgid "Never"
msgstr "변경 안함"

#: ../drapes/Settings.cs:425
#, csharp-format
msgid "Cannot toggle autostart, reason: {0}"
msgstr "자동시작을 토글할 수 없음, 이유는: {0}"

#: ../drapes/Settings.cs:499
#, csharp-format
msgid "Unknown GConf key: {0}"
msgstr "알 수 없는 GConf 키: {0}"

#: ../drapes/Wallpaper.cs:171
#, csharp-format
msgid "Cannot find file: {0}"
msgstr "파일을 찾을 수 없음: {0}"

#: ../drapes/Wallpaper.cs:367
#, csharp-format
msgid "Cannot create thumbnail for: {0}"
msgstr "엄지그림을 만들 수 없음: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:60 ../drapes/WpList.cs:150
#, csharp-format
msgid "Monitor Directory: {0} dosen't exist"
msgstr "디렉토리 감시: {0} (은)는 없습니다."

#: ../drapes/WpList.cs:65
#, csharp-format
msgid "Filesystem monitor on: {0} enabled"
msgstr "파일시스템 감시: {0} 활성화됨"

#: ../drapes/WpList.cs:97
#, csharp-format
msgid "File {0}, created"
msgstr "파일 {0}, 만들어짐"

#: ../drapes/WpList.cs:110
#, csharp-format
msgid "File {0}, deleted"
msgstr "파일 {0}, 삭제됨"

#: ../drapes/WpList.cs:116
#, csharp-format
msgid "Unknow file event {0}"
msgstr "알 수 없는 파일 이벤트 {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:138
msgid "Filesystem monitor disabled"
msgstr "파일시스템 감시 비활성화됨"

#: ../drapes/WpList.cs:157
#, csharp-format
msgid "Changing monitor directory to: {0}"
msgstr "감시 디렉토리를 변경: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:170
#, csharp-format
msgid "No such file: {0}"
msgstr "파일이 없습니다: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:180
#, csharp-format
msgid "Unable to open file {0} because:"
msgstr "다음 이유로 파일 {0} (을)를 열 수 없습니다:"

#: ../drapes/WpList.cs:234
#, csharp-format
msgid "Unknow element: {0}"
msgstr "알 수 없는 요소: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:275
msgid "Something bad happened last time, opening as far as we can..."
msgstr "지난 번에 오류가 있었습니다, 가능한 엽니다..."

#: ../drapes/WpList.cs:333
#, csharp-format
msgid "Wallpaper list file {0} saved"
msgstr "배경화면 목록 파일 {0} (이)가 저장됨"

#: ../drapes/WpList.cs:480
#, csharp-format
msgid "Adding wallpaper file: {0}"
msgstr "배경화면 파일 더하기: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:508
#, csharp-format
msgid "No such directory: {0}"
msgstr "디렉토리가 없습니다: {0}"

#: ../drapes/WpList.cs:518
#, csharp-format
msgid "Parsing subdir {0}"
msgstr "서브디렉토리 {0} 분석 중"

#~ msgid "Select A File"
#~ msgstr "파일 선택"

#, fuzzy
#~ msgid "Launch Desktop Drapes on login"
#~ msgstr "시작시 데스크탑 드레이프를 시작"

#~ msgid "Centered"
#~ msgstr "가운데"

#~ msgid "Fill Screen"
#~ msgstr "화면 채움"

#~ msgid "Scaled"
#~ msgstr "크기 조정"

#~ msgid "Zoom"
#~ msgstr "확대"

#~ msgid "Tiled"
#~ msgstr "타일"

#~ msgid "Unknow column"
#~ msgstr "알 수 없는 열"
